---
layout: post
title:  "Sunumunuz Yeterince Güzel Mi?"
date:   2015-11-29 13:00
categories: [Turkish, Presentation, Essays]
tags: kusursuz sunum, sunum teknikleri, sunum yöntemleri, sunum önerileri
meta: kusursuz sunum, sunum teknikleri, sunum yöntemleri, sunum önerileri
author: ozziest
---

<a href="https://pixabay.com/en/concept-man-papers-person-plan-1868728/" target="_blank">
    <img src="/images/posts/09.jpg" class="center" />
</a>

Yazılım camiasında son dönemde harika etkinlikler gerçekleştiriliyor. Her haftasonu mutlaka bir yerlerde size uygun bir etkinlik bulabilirsiniz. Peki bu etkinliklerde gerçekleştiren sunumların yeterlilikleri ne durumda? 

Burada bahsetmek istediğim şey içerik olarak ***yeterlilik*** değil. Daha ziyade sunumların öncesinde yapılması ya da yapılmaması gereken şeylerle alakalı. Bu konu dikkatimi özellikle çekiyor çünkü camiada harika donanıma sahip üstadların berbat sunumlarına şahit oluyorum. Elbette isim vermeyeceğim ve elbette bu insanlar kötü sunumlarına rağmen üstaddırlar. Ancak bilmek anlatabilmek manasına gelmiyor. Bu nedenle sunumların **kusursuz** geçmesi amacıyla geçtiğimiz günlerde bir başvuru kaynağı hazırladım. Eğitim fakültesi mezunu olduğum ve daha önce gerek sektörle alakalı gerek daha başka konularda pek çok sunum gerçekleştirdiğim için naçizane bildiklerimi paylaşmak istedim. 

İlgili çalışmanın linkini burada bulabilirsiniz: [Perfect Presentation - Kusursuz Sunum](http://github.com/ozziest/perfect-presentation)

Çalışma içerisinde kapsayıcılığı ön planda tutmaya çalıştım. Ancak benim bildiğimi düşündüğüm hiç bir şey ***mutlak*** doğru olamayacağı için siz üstadlardan da tavsiyeler ve düzeltmeler bekliyorum. Çalışma işte tam da bu nedenle **GitHub** üzerinde yayında. Siz de bu çalışmaya destek vererek harika sunumların ortaya çıkmasına katkıda bulunabilirsiniz.